# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_第一章　世界の始まり/00050_008 世界の始まり 5

- 「んー、門の所まで來たらこのおねえ醬が寢てて、起こしたらなんか寢ぼけてたからお茶をごちそうしたの。物品箱も分からないとか言うんだもん」
- 「那應該不是這樣的，怎麼說呢，失去意識甚麼的從來沒聽說過，そうでもなけりゃあ、次來たやつに踏まれるかも知れんのに、わざわざ門の石の上で寢たりせんだろう」


## 00010_第一章　世界の始まり/00180_021 世界の始まり 18 一冊目『世界の始まり』

- 神話部編纂擔當より
- この本は、皆樣からの情報によって完成されていきます。
- 皆樣からの神々の情報をお待ちしております。
- 神々のどなたかに會った、話を聞いた、加護を得た、という方をご存知の方はお近くの神格研究會支部までご連絡ください。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00010_028 寝起き 1 ★

- 那堆布料的小山正如預料的一樣是衣服。眼熟的白色女式無袖貼身襯衫與吊襪帶，長筒襪絲襪和，雖然有印象，但是在來這邊之後沒有直接見到過的ホワイトブリム與白色的胸罩，被乾淨整齊地疊放成了一摞。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00100_037 厨房の攻防 4 ★

- 「沒有沒有，是因為米蘭達桑在努力的緣故。下次在繼續一起加油吧」【續きは次の時にやりましょう】


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00110_038 厨房の攻防 5

- 去骨雞肉處理完的話，最後就是砂囊了，即烤雞肉串時被稱作砂ズリ的那部分。砂ズリ中有著雞吃進去的食物以及為了磨碎它們而吞進去的石頭。為了決定之後哪些部分是不需要好剪掉，麻里子要先去除其中的東西。從斷開出翻過來，裡面的東西就刷拉刷拉地出來了。這些東西大部分都掉落到下方的水桶中之後，米蘭達對它們也進行了清洗。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00120_039 厨房の攻防 6

- 魔法的考察不必非是現在。麻里子 驚慌地回到了砂ズリ的處理中。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00130_040 厨房の攻防 7

- 「切，しゃあねえな。稍微去一下，我的份兒也拜託預先追加著」


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00150_042 昼休み 1

- 「啊啊、不是有著大耳朵和尾巴的人是不能成為国長（くにおさ）的」


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00160_043 昼休み 2

- 「嘛，眷屬的話題先放一放，麻里子大人。我祖国的国長（くにおさ）的話、不持有風與月之女神的特徵的人無法擔當這件事確實是真的」
- 薩妮婭說出的話，讓在貓耳天国（パラダイス）中神游的麻里子的驚訝的回過神。
- 在遊戲內的交易，特別是氪金項目和稀有道具的交易出現千（キロ）Ｇ單位和百萬（メガ）Ｇ單位都是很普通的。麻里子並不是那麼喜歡在遊戲裡攢錢，儘管如此，還是有為了買稀有道具而存下來的百萬（メガ）Ｇ單位的金幣。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00170_044 夕食の仕込み 1

- 升起炭火的工作就交給了薩妮婭，麻里子這邊則製作扦子。嗉囊、肝臟、ぼんじりは這些切成適當的大小用扦子串起來。皮用開水輕輕燙一下。若不這麼做會很不容易串。生的與不容易串的就切成小細條用水燙一下，之後折曲著串上。
- 儘管如此，因為精肉本身的量很少，作為全部肉略少。為了補充肉，把從昨天開始就經常出現的豬肉切成方塊狀用扦子串上。由於這個大概統一了種類。雞肉，皮，ズリ，肝，ぼんじり，豬五花都有。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00180_045 夕食の仕込み 2

- 「這個ズリ那庫喱庫喱的感覺⋯⋯啤酒⋯⋯」


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00330_060 夕食戦線異状あり 3 ★

- 伴隨著那ジャージャー的令人心情愉悅的炸裂聲，雞肉于熱油之中起舞著。烤雞肉不斷散發出誘人的香味，偶爾從中滴落的油滴在炭火中發出了那劈哩啪啦的聲音。汗水噠噠地從不停地來回往返於灶台與烤箱之間的麻里子的額頭上滴落下來。【譯：ジャージャー應該是油的聲音，聽起來想是加加】


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00340_061 夕食戦線異状あり 4

- 「雞四，皮四，ズリ二、キモ二，豬四，拜託你了」
- 「雞四，皮四，ズリ二、キモ二，豬四，明白了。ズリ現在的訂單已經完事了。給，這個是之前的雞六，皮六，豬六」


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00350_062 夕食戦線異状あり 5

- 「我是喜歡皮，ズリ也不錯啊」
- 塔莉婭她們是村長（さとおさ）一族，換句話說也就是地方領主一家。但是，在村子本身規模尚小的如今，旅店的運營工作佔據了村長工作的很大一部分。因此，一家人並不是說可以經常在一起吃晚餐，平時的話塔莉婭她們是會吃當天所做的套餐，只不過會在更晚的時間點來吃飯。
- 「嗯，現在是十九點三十五分。今天也馬上就要關門了呢。啊啊，還沒有和麻里子桑說過呢。酒場（ここ）是在二十一點打烊」


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00390_066 入浴時間 2

- 麻里子還沒青澀（うぶ）到看見裸體就會驚慌失措的那種地步。只是，看到了還是會感覺很抱歉，和另外兩人一樣將筐放在地板上，首先是拿下頭上的喀秋莎。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00400_067 入浴時間 3

- 麻里子就這樣把原委（いきさつ）以及現在的顧慮──全裸使用魔法──進行了簡單的說明。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00410_068 入浴時間 4

- 無視掉自己身體那凹凸（おうとつ）的違和感，麻里子沉浸（ひた）在了一種令人懷念的氛圍裡。從浴池與提桶之中，散發出了已經有好久沒有聞到過的木香。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00430_070 入浴時間 6

- 倒不如說，太過普通了以至於讓麻里子感到有點吃驚，薩妮婭她們帶來的兩個瓶子（びん）中裝著的，是大量的液體肥皂和保護劑──總之就是洗发液和護髮素。


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00450_072 就寝 2

- （是像ボトルキープ那樣的東西啊）


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00470_074 就寝 4

- （自己，還和其他人（ひと）一起笑著什麼的）


## 00020_第二章　メイド（仮）さんの一日/00480_075 第二章までの登場人物等

- 納薩爾旅館的老板娘（おかみ）。納薩爾之門的守衛。亞里亞他們的祖母。薩妮婭的母親。
- 意外的有著姐姐（あね）般的肌膚。
- 將男人引誘（いざな）到了新世界中
- 因為有著相應的年齡和經驗，所以應該不是初學者（うぶ）


## 00030_間章　探検者たち/00020_077 探検者達 2

- 卡琳【カリーネ】


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00150_094 探検者の証 1

- 「哦呀，很明白的嘛。比三型（それ）更大一些的有一型和二型，小一些的則是四型和五型」


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00330_112 風呂場にて 3

- 米卡埃菈達はそれぞれ、シャツの前を開きかけだったり脫いだズボンを手に持ったままだったりと中途半端な格好で、三人の姿に麻里子は目を瞬かせた。巴爾特と托爾斯頓が男湯あちらにいるのだから、この三人が女湯こちらにいること自體はおかしくないどころか必然と言ってもいいことである。ただ、どうして脫ぎかけの姿のまま動きを止めているのか、麻里子には理由が分からなかった。
- 「そういえば確かにそうだな。ああ、でもそれは私のせいかも知れぬな」
- 「では皆桑は、もう四年も探險者探險者をなさってるんですね」
- （ここなら寢返りを打った時に結び目を敷いて痛い目を見ることが少ないからか。そういえば女物の胖次の縫い目もここにあるのが多かったような氣がするな）
- 「えっ！？　ああ、米卡埃菈桑」


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00350_114 風呂場にて 5

- 「こちらこそ申し訳ありませんでした」
- さすがに今の亞里亞の歳くらいまでのことだったが、麻里子は何度も姪達を風呂に入れたことがある。子供の頃の彼女達は、何故か叔父や父と風呂に入ることを好んだ。彼女達の父親はそれを單純に──自分が好かれているからだと思って──喜んでいたが、後にその理由が「母桑と入る時のように細々うるさく言われない」という、要するに男共は甘いからということであったと知ってちょっとガッカリしていた。
- 「亞里亞桑はどうして私とお風呂に入りたかったんですか？」
- つい、今の尺寸になった本當の理由を頭に思い浮かべた麻里子は、あわててそれを振り払った。
- 「大きければいいってもんじゃないと思うよ、亞里亞醬」


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00370_116 風呂場にて 7

- 書きかけがある狀態でタイムリーな感想に素で返信しちゃいかんですね。
- ネタバレとまでは行ってないでしょうけれど。


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00390_118 風呂場にて 9 ★

- 「なんだ。やったことがないということだったが上手いものではないか、麻里子殿」
- 「それに集中してたから聲を掛けると危なそうだったし」
- 「微笑ましい⋯⋯ですか」
- 「なんなら麻里子桑にもしてあげようか？　皆で」
- 「ぷっ、ははは！冗談のつもりだったんだけど、麻里子桑やっぱり面白い人だよね」


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00410_120 風呂上がり

- 「ボクは哈薩爾君がいるからじゃないかと思う」
- 「では、あんまりお待たせしてはいけませんから急ぎましょう」
- 著替えて髮を乾かして、といった支度を終えた麻里子達が脫衣所の暖簾のれんをくぐると、瑪琳經由で話が傳わった托爾斯頓達もちょうど隣の入り口から出てくるところだった。
- ダンジョコウサイトイウコトデスカ、と片言になった思考が頭の中をぐるぐると渦卷き、しかし同時に身體の奧のどこかから「嬉しい」という感情も何故か浮かび上がってきて、麻里子は訳が分からなくなってピクリとも動けなかった。
- 「ああっ！？」
- 「ああ、巴爾特殿の組パーティーは皆強いぞ、麻里子殿。今もどんどん強くなっておられる。初めて會った頃は皆私とさほど變わらなかったはずが、今ではとてもではないが敵わない。恐らく塔莉婭樣をも超えているのではないかとも思える」


## 00040_第三章　メイド（仮）さんの生活/00420_121 手合せ 1

- （そんなに寢相が惡かった覺えはないんだけどなあ）
- 「いたたたたっ！」
- 「うわ、どうなってるんですか、これ？」
- 「それに？」
- 「その話、そんなに廣がってるんですか！？」
- 「ああ、來たみたいだね」
